%<*p1>
На рисунке изображено сечение длинной прямой катушки (соленоида), радиус витков которой $r = 10\unit{см}$. Число витков катушки на $1$~метр длины $n = 500\unit{м}^{-1}$. По виткам катушки протекает постоянный ток $I = 0{,}1\unit{А}$ (по часовой стрелке). Через зазор между витками в точке $A$ в катушку влетает заряженная частица, ускоренная разностью потенциалов $U = 10^3\unit{В}$. 
%</p1>
%<*p2>
Скорость частицы в точке $A$ направлена вдоль радиуса соленоида. Частица движется внутри соленоида в плоскости, перпендикулярной его оси, и вылетает из соленоида в точке $C$, расположенной под углом $\alpha = 60^\circ$ к первоначальному направлению. Определите:
\begin{enumtask}
	\item знак заряда частицы;
	\item радиус кривизны траектории частицы внутри соленоида;
	\item удельный заряд частицы (то есть отношение модуля заряда частицы к ее массе).
\end{enumtask}
Магнитная постоянная $\mu_0 = 4\pi\cdot10^{-7}$ (единиц СИ).
\tags{11, россия, магнетизм}
\answer{$q<0$, $R = \frac{1+\cos\alpha}{\sin\alpha} = \sqrt{3} r$, $\frac{\abs{q}}{m} = \frac{2U}{R^2 B^2}\approx1{,}7 \cdot 10^{13}~\frac{\text{Кл}}{\text{кг}}$}
%</p2>